{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_100792",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-04-05",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "정암사(홍성)"
    },
    "text": "五西山の名物は山腹に秋ごとに咲き誇り、秋山を白く濡らす葦原です。五西山の葦はあまりにも広い地域に広がっていて、山腹をほとんど覆うので、秋には葦祭りが開かれたりします。多くの写真家が風に乗って揺れる葦の素敵なポーズに魂を奪われ、しきりにカメラを押してズワイガニにする、そんなところです。それだけ五西山の秋は葦とともに深まるといえます五書山の中腹に位置する正岩寺は、典型的な田舎の寺院のように規模が大きくないにもかかわらず、俗人の教化に関心を持っている住職のおかげで、まともな姿をしています。俗世の様々な想念にとらわれた者に清い仏様の言葉で話しかけ、世の中の困難に押しつぶされた者に仏様の言葉でもう一度手を差し伸べる闊達な住職に出会い、話を聞く喜びがここにあります*歴史*浄巌寺の創建と沿革を伝える資料は全く残っていません。寺の中では527年(百済の聖王5）の創建説を掲げていますが、その根拠は見当たりません。ただ『輿地図書』「結城峴」条に収録された断片的な記録、つまり「浄巌寺」は五書山にあります。また、18世紀後半に編纂された『伽藍鼓』にも「結城県の東28里地点に浄巌寺を浄巌寺があります。「」という記録がありますが、これが五西山の浄巌寺を指しているのかは定かではありません昔の金堂址の初禅は、一辺の大きさが70~80cmの方形の自然礎石を使用しましたが、途中で時々実を結んだものの、整然と残っています。これから見て、旧金堂址は北向きの正面5間、側面3間の規模であったことが推定できます。今後、旧金堂址として知られる場所について考古学的調査が行われれば、正岩寺の歴史を推定するのに大いに役立つと思います",
    "QA": [
        {
            "question": "五西山の名物は何ですか？",
            "answer": "五西山の名物は山腹に秋ごとに咲き誇り、秋山を白く濡らす葦原です。"
        },
        {
            "question": "五西山の葦の特徴は何ですか？",
            "answer": "五西山の葦は広い地域に広がっていて、山腹をほとんど覆うほど広がっています。"
        },
        {
            "question": "五西山で開かれる秋の祭りは何ですか？",
            "answer": "秋には葦祭りが開かれます。"
        },
        {
            "question": "正岩寺の位置はどこですか？",
            "answer": "正岩寺は五書山の中腹に位置しています。"
        },
        {
            "question": "正岩寺の歴史は何年から始まりますか？",
            "answer": "正岩寺の創建については527年の創建説を掲げていますが、その根拠は不明です。"
        },
        {
            "question": "浄巌寺の創建についての資料は残っていますか？",
            "answer": "浄巌寺の創建と沿革を伝える資料は全く残っていません。"
        },
        {
            "question": "浄巌寺の位置はどこですか？",
            "answer": "18世紀後半に編纂された『伽藍鼓』によれば、浄巌寺は結城県の東28里地点にあります。"
        },
        {
            "question": "何が浄巌寺の創建説の根拠となっているのですか？",
            "answer": "浄巌寺の創建説の根拠は不明ですが、『輿地図書』「結城峴」条に収録された断片的な記録に浄巌寺は五書山にあると記されています。"
        },
        {
            "question": "金堂址の初禅に使用されていた礎石の大きさはどのくらいですか？",
            "answer": "金堂址の初禅に使用されていた礎石は一辺の大きさが70~80cmの方形の自然礎石を使用しました。"
        },
        {
            "question": "旧金堂址の規模はどのように推定されますか？",
            "answer": "旧金堂址は北向きの正面5間、側面3間の規模であったことが推定されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 514,
        "QA": 391
    }
}